傳騰訊旗下「貓眼娛樂」入標爭康文署票務系統營運權 曾涉內地票務造假風波

康文署票務系統及營運服務由本地公司購票通（Cityline）承辦長達 14 年，其票務涵蓋範圍包括紅磡體育館、伊利沙伯體育館等共28個場地。惟購票通與政府合約即將屆滿，招標亦於上月 28 日結束。《蘋果日報》引述消息指，騰訊旗下中國最大票務網站貓眼娛樂已入標，其競爭對手包括爭取續約的購票通、新世界旗下快達票及本港初創公司 iMusic ，即目前共有 4 間公司入標。據立法會文件顯示，康文署與購票通的合約價值 1.2 億。

康文署回覆傳媒查詢指，由於現已進入甄選標書階段，有關接獲標書及甄選資料不適宜透露。《立場》已向「貓眼娛樂」查詢入標事宜，有待回覆。

不時捲入內地票務造假風波

《蘋果》引述消息指，騰訊早有意進軍香港票務市場，今次看準機會，曾就入標考慮多個方案，最終選擇有相關經驗的貓眼入標。貓眼娛樂為中國最大票務網站，騰訊持股近 14 %。2018 年，貓眼向港交所遞交招股書，次年以「貓眼娛樂」名義在香港交易所掛牌上市。

《立場新聞》翻查資料，貓眼在中國大陸不時捲入票務造假風波，例如 2018 年電影《後來的我們》上映後，貓眼平台出現大量不正常退票情況，被指懷疑協助電影公司製造票房高企的假象；貓眼平台隨後發聲明否認干擾市場，反指「被惡意刷票並退票」，涉及數量高達 38 萬張。

合約價值 1.2 億

根據 2013 年的立法會文件， 康文署與購票通的合約至2021年3月完結，合約價值約為 1.2 億元。

康文署票務系統覆蓋範圍包括紅磡體育館、伊利沙伯體育館等共28個場地，當中包括不少演唱會活動。

《蘋果》報道指，若社會恢復穩定，演唱會場次上升後，合約基本上「穩賺」。報道指據悉是次康文署票務系統的中標公司將於今年11月開始籌備售票業務，並須全數支付投資金額，之後再與政府按每張票價拆賬，合約期繼續為7年。

此外，是次標書上更列明中標公司要「防止門票炒賣」，要求系統須識別頻繁購買，以發現潛在的票務炒賣。有關要求被視為針對「黃牛黨」炒賣門票之舉。

Push

P牌報推

肅清中資

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

CLS

建議KKBOX入標，KK 個系統好過 cityline 好多，而且唔係支那

你的資料被送中

截左標啦

唉屌 而家買飛已經難
到時比佢做到 我驚買飛睇演唱會仲難過之前排隊買口罩

到時原來有炒狗特快購票通道